公司NETWORK太慢用唔到DROPBOX,係咪應該買部NAS

平時d doc都係save喺dropbox, 返到公司再更新返出黎用
前排轉左新公司後,network太慢,日日都load勁耐先download完
係咪可以轉做NAS, 就唔洗等呢?

利申:對NAS無乜認識,諗住有左NAS,喺公司,屋企都可以即刻開d doc用

投訴Dropbox

投訴Dropbox公司

咁你隻nas放起屋企
起公司開個file都係要經公司個慢嘅network架
個bottleneck係公司network喎

無論你個NAS擺屋企定公司
都係要經公司network出入架喎
想隨時隨地快快手手開文件
你買隻USB SSD仲好

每日喺公司開dropbox, download返D文件已經用唔少時間
雖然公司network係慢,但如果用NAS,係咪唔洗好似dropbox咁逐個文件download/ upload晒就入到呢?

唔想帶住隻USB 返公司,又帶返屋企
同埋有D文件要share with同事, dropbox太慢,
唔知用NAS係咪可以一開機就連到D Files

同你老世講公司上網太慢要求home office

早d返工

公司NETWORK垃圾點連都慢架啦
USB啦

認真d答你
無用開dropbox
公司用onedrive
私人用google drive
都係用安裝版
其實所有電腦唔熄機 長期sync住
諗唔到點解要返到公司先 坐定定望住佢load完 先做野
同埋電話有app 你大可以用電話download完再transfer去pc

買隻插sim卡router lo

dropbox 有 程式可裝, 電腦連線就會同 dropbox 盤同步...基本上, 就打開返本機個檔案用就可, 修改好, 儲存, 就會自己同步返你自己dropbox...
NAS 都可同步盤, 原理一樣....

仲有 google drive & one drive 可試..睇睇自己公司網對應上, 會唔會有速度上既改變先...有問題先再駛錢.

咪一樣要經公司network出，係咪on9

Nas cloud server , Dropbox sync server 雙修
上到網，Background sync一次搞掂

其實想知用NAS, 部電腦需唔需要好似DROPBOX咁DOWNLOAD晒D文件先用得?

你個NAS 係放係公司/屋企?
case 1:
nas 係屋企, 如果你每次開工都要先係NAS 攞返份文件出嚟用，而你公司network 慢，咁咪同用Dropbox 一樣都要等

case 2:
nas 係公司, 而且長開, 咁可以你前一晚改好份文件，nas 用成晚時間sync, 咁係你開工之前已經download 完，你一開電腦就唔洗等，直入nas 攞update 咗嘅file

假設你係case 2, 其實你唔熄公司部電腦任由Dropbox sync 咪得，唔洗用nas

Case 2 牽涉嘅問題係
咩公司會俾員工咁樣擺部NAS喺度 仲要可以俾外面連到入黎喎

Case 2唔會用,因為慣左放工會熄電腦, 就算平日唔熄,
一到weekend/ 長假期,我都會熄, 但幾日後開返都係要download返積聚左幾日既文件

case 1 大機會d, 但就係想知,用nas慢極,會唔會都比dropbox 要download晒所有文件快?

其實你知唔知NAS 都係要network
依家個問題係 network 慢

個人經驗答你，唔會快過Dropbox
雖然屋企網速慢，但係公司網速都慢會bottleneck 晒成件事
都係長開電腦啦

轉工啦，上網果少少錢都出唔起
有咩前途